Лузанов Г. И. В альбом (“Как путник меж гробов невольно взор склоняет…”) // Благонамеренный. 1823. Ч. 23. № 17. С. 361 (Подпись: Г. Лузанов) [“Lines Written in an Album at Malta“].

В альбом.(из Байрона.)
Как путник меж гробов невольно взор склоняет.На хладный камень гробовой,И имя вдруг знакомое читает;Так точно, милая! как разлучусь с тобой,Лет несколько минет, меня ты не вспомянешьИ ежели тогда на сей листочик взглянешь,Считай, что умер я давно;Но верь, что сердце здесь мое погребено.—Орел. Г. Лузанов.